\section*{Zusammenfassung}

Das Ziel dieser Arbeit war die Synthese von (S)-4-(2-(2-(3-(Aminomethyl)-1,2,4-oxadiazol-5-yl)pyrrolidin-1-yl)ethoxy)benzonitril über verschiedene Zwischenprodukte.
Zeitbedingt wurde Entfernung der Schutzgruppe und nukleophile Substitution nicht durchgeführt.

\begin{longtable}[H]{|>{\centering\arraybackslash}m{5.5cm}|>{\centering\arraybackslash}m{5cm}|>{\centering\arraybackslash}m{2.2cm}|>{\centering\arraybackslash}m{1.5cm}|}
        \caption{Liste aller Syntheseprodukte.}\\\hline
        Name & Struktur & Bezeichnung & Ausbeute\\\hline
        \endhead
        Ethyl-2-(hydrxyamino)-2-iminoacetat & \includegraphics[scale=0.5]{Bilder/Strukturen/HS20-G17-1.eps} & HS20-G17-1 & 55.4 \% 3.14 g\\\hline
        (S)-tert-Butyl-2-(((2-ethoxy-2-oxoacetimidamido)oxy)carbonyl)"-pyrrolidin-1-carboxylat & \includegraphics[scale=0.5]{Bilder/Strukturen/HS20-G17-2.eps} & HS20-G17-2 & 96.8 \% 6.47 g \\\hline
        (S)-Ethyl-5-(1-(tert-butoxycarbonyl)pyrrolidin-2-yl)-1,2,4-oxadiazol-3-carboxylat & \includegraphics[scale=0.5]{Bilder/Strukturen/HS20-G17-3.eps} & HS20-G17-3 & 79.7 \% 4.87 g\\\hline
        (S)-tert-Butyl-2-(3-(aminomethyl)-1,2,4-oxadiazol-5-yl)pyrrolidin-1-carboxylat & \includegraphics[scale=0.5]{Bilder/Strukturen/HS20-G17-4.eps} & HS20-G17-4 & 91.4 \% 4.05 g\\\hline
        4-(2-Bromoethoxy)benzonitril & \includegraphics[scale=0.5]{Bilder/Strukturen/HS20-G17-6.eps} & HS20-G17-6 & 49.7 \% 1.53 g\\\hline
\end{longtable}
\newpage
\section*{Abstract}

The aim of this report was to synthesise (S)-4-(2-(2-(3-(Aminomethyl)-1,2,4-oxadiazole-5-yl)pyrrolidine-1-yl)ethoxy)benzonitrile over several iontermediates.
Due to time issues the deprotection step and the nucleophilic substitution could not be done.

\begin{longtable}[H]{|>{\centering\arraybackslash}m{5.5cm}|>{\centering\arraybackslash}m{5cm}|>{\centering\arraybackslash}m{2.2cm}|>{\centering\arraybackslash}m{1.5cm}|}
    \caption{List of all Products.}\\\hline
    Name & Structure & Lable & Yield\\\hline
    \endhead
    Ethyl-2-(hydrxyamino)-2-iminoacetate & \includegraphics[scale=0.5]{Bilder/Strukturen/HS20-G17-1.eps} & HS20-G17-1 & 55.4 \% 3.14 g\\\hline
    (S)-tert-Butyl-2-(((2-ethoxy-2-oxoacetimidamido)oxy)carbonyl)"-pyrrolidine-1-carboxylate & \includegraphics[scale=0.5]{Bilder/Strukturen/HS20-G17-2.eps} & HS20-G17-2 & 96.8 \% 6.47 g\\\hline
    (S)-Ethyl-5-(1-(tert-butoxycarbonyl)pyrrolidine-2-yl)-1,2,4-oxadiazol-3-carboxylate & \includegraphics[scale=0.5]{Bilder/Strukturen/HS20-G17-3.eps} & HS20-G17-3 & 79.7 \% 4.87 g\\\hline
    (S)-tert-Butyl-2-(3-(aminomethyl)-1,2,4-oxadiazol-5-yl)pyrrolidine-1-carboxylate & \includegraphics[scale=0.5]{Bilder/Strukturen/HS20-G17-4.eps} & HS20-G17-4 & 91.4 \% 4.05 g\\\hline
    4-(2-Bromoethoxy)benzonitrile & \includegraphics[scale=0.5]{Bilder/Strukturen/HS20-G17-6.eps} & HS20-G17-6 & 49.7 \% 1.53 g\\\hline
\end{longtable}